\documentclass[UTF8]{ctexart}



%%%% 段落首行缩进两个字 %%%%
\makeatletter
\let\@afterindentfalse\@afterindenttrue
\@afterindenttrue
\makeatother
\setlength{\parindent}{2em}  %中文缩进两个汉字位
\usepackage{graphicx,ctex}


%%%% 下面的命令重定义页面边距，使其符合中文刊物习惯 %%%%
\addtolength{\topmargin}{-54pt}
\setlength{\oddsidemargin}{0.63cm}  % 3.17cm - 1 inch
\setlength{\evensidemargin}{\oddsidemargin}
\setlength{\textwidth}{14.66cm}
\setlength{\textheight}{24.00cm}    % 24.62

%%%% 下面的命令设置行间距与段落间距 %%%%
\setlength{\parskip}{0.5\baselineskip}

		%%%% 定义标题格式，包括title，author，affiliation，email等 %%%%
\title{实验三 C开发工具}
\author{董佩杰 \\电子邮件:1115957667@qq.com\\学号: 2016012963\\ 西北农林科技大学 信息工程学院 软件工程 1603班}
\date{2018年3月29日}

%\graphicspath{{figure/}}
%%%% 正文开始 %%%%
\begin{document}
\maketitle
		\tableofcontents
		\newpage
		\section{实习目的}
			\begin{itemize}
				\item 学会使用gcc工具
				\item 学会使用make工具
				\item 学会使用gdb工具
				\item 熟悉c语言
			\end{itemize}
		\section{实习内容}
			\begin{enumerate}
				\item 编写一个c语言程序：输出两行文字“Linux下的c也不是太难嘛！”。在Linux下编辑、编译、运行该程序。如图所示\ref{1.1}运行结果如图\ref{1.2}
				\begin{figure}[h]
					%\small
					\centering
					\includegraphics[width=12cm]{figure/1a.png}
					\caption{Linux.c 内容}\label{1.1}
				\end{figure}
			
				\begin{figure}[h]
					%\small
					\centering
					\includegraphics[width=12cm]{figure/1b.png}
					\caption{Linux.c 运行结果}\label{1.2}
				\end{figure}
			
				\item 编写一个c语言程序：根据输入的两个整数求平均值并且在终端输出，通过gcc编译器生成它的汇编程序文件。如图所示,编译阶段\ref{2.1}预处理阶段\ref{2.2}
				汇编阶段\ref{2.3}二进制可执行文件\ref{2.4}
				\begin{figure}[h]
					%\small
					\centering
					\includegraphics[width=12cm]{figure/2a.png}
					\caption{gcc avg.i -o avg.s -S 编译阶段}\label{2.1}
				\end{figure}
				
				\begin{figure}[h]
					%\small
					\centering
					\includegraphics[width=12cm]{figure/2b.png}
					\caption{gcc -o avg.c avg.i -E 预处理阶段}\label{2.2}
				\end{figure}
			
				\begin{figure}[h]
					%\small
					\centering
					\includegraphics[width=12cm]{figure/2c.png}
					\caption{gcc avg.s -o avg.o -c 汇编阶段}\label{2.3}
				\end{figure}
			
				\begin{figure}[h]
					%\small
					\centering
					\includegraphics[width=8cm]{figure/2d.png}
					\caption{gcc avg.o -o avg}\label{2.4}
				\end{figure}
				\item 用gdb调试器调试上面第2题的程序，查看程序执行每一步变量的值，熟悉gdb的使用流程。如图\ref{3.1}所示
				
				\begin{figure}[h]
					%\small
					\centering
					\includegraphics[width=12cm]{figure/3.png}
					\caption{gdb 调试}\label{3.1}
				\end{figure}
				% 4
				\item 建立一个简单程序，练习函数库创建方法。函数库包含两个函数，并在一个示例程序（prom.c）中调用，这两个函数分别是fast.c（快速排序）、insert.c（插入排序），实现对一维数组的升序排序。按下面步骤生成函数库。
				
				\begin{itemize}
					\item 分别编写prom.c、fast.c、insert.c 
					
					如图所示prom.c 如图\ref{4.1}  fast.c 如图\ref{4.2} insert.c 如图\ref{4.3}
					
					\item 编译这两个程序，产生目标文件fast.o、insert.o 
					
						gcc -c fast.c insert.c
				
					\item 建立头文件lib.h，其中声明文件函数pro1()、pro2() 如图\ref{4.5}所示
					
					int fast(int *a,int len);
					
					int insert(int *a,int len);
				
					\item 创建库文件libfoo.a 如图\ref{4.4} 所示
				
					ar crv libsort.a fast.o insert.o
					
					\item 不使用库编译prom.c 如图\ref{4.6}所示
				
					gcc -c prom.c
				
					gcc prom.o fast.o  insert.o -o prom1
				
					\item 使用库文件libsort.a编译prom.c 如图\ref{4.7}所示
				
					gcc -o prom2 prom.o libsort.a
				
					\item 使用库文件libsort.a编译prom.c，用l选项访问函数库，用L选项指示库文件所在目录 如图\ref{4.9}所示
				
					gcc -o prom3 prom.o -L . -lsort
				
					\item 试着编写一个Makefile规则文件管理该工程文件，并使用make编译为prom4 如图\ref{make}所示
					\item 执行prom1、prom2、prom3、prom4，观察执行结果 如图ref{out}所示\
					\begin{figure}[h]
						%\small
						\centering
						\includegraphics[width=8cm]{figure/4a.png}
						\caption{prom.c 文件}\label{4.1}
					\end{figure}
					
					\begin{figure}[h]
						%\small
						\centering
						\includegraphics[width=8cm]{figure/4b.png}
						\caption{fast.c 文件}\label{4.2}
					\end{figure}
					
					\begin{figure}[h]
						%\small
						\centering
						\includegraphics[width=8cm]{figure/4c.png}
						\caption{insert.c 文件}\label{4.3}
					\end{figure}
					
					\begin{figure}[h]
						%\small
						\centering
						\includegraphics[width=12cm]{figure/4d.png}
						\caption{创建库文件}\label{4.4}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[h]
						%\small
						\centering
						\includegraphics[width=12cm]{figure/666.png}
						\caption{加入.h文件}\label{4.5}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[h]
						%\small
						\centering
						\includegraphics[width=12cm]{figure/4e.png}
						\caption{用l选项访问函数库，用L选项指示库文件所在目录}\label{4.9}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[h]
						%\small
						\centering
						\includegraphics[width=12cm]{figure/4f.png}
						\caption{不使用库编译prom.c}\label{4.6}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[h]
						%\small
						\centering
						\includegraphics[width=12cm]{figure/4g.png}
						\caption{使用库文件libsort.a编译prom.c}\label{4.7}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}[h]
						%\small
						\centering
						\includegraphics[width=12cm]{figure/4h.png}
						\caption{Makefile 文件}\label{make}
					\end{figure}
		
					\begin{figure}[h]
						%\small
						\centering
						\includegraphics[width=8cm]{figure/4i.png}
						\caption{运行结果}\label{out}
					\end{figure}
				\end{itemize}
				
			\end{enumerate}
		\section{实习总结}
			通过这次实习，我练习了gcc , make , gdb 等工具的使用，在编译的过程中出现了许多错误，参考了老师在/tmp中给出的文件才解决了问题。
			
			gdb这个工具还是比较好用的，但是一开始，如果有输入的话就不知道该怎么办了，还有断点的确立也是一个难点，一开始用watch来观察变量，发现不太好用，甚至不能用
			
			后来经过查阅资料，watch用法是：如果变量的值发生变化，程序就会停止。 在老师给出的这个例子中，并不能体现变量的变化，所以这个时候可以采用另外一个方式，就是P命令，通过p命令，可以将变量打印出来。
			
%	\end{CJK*}
\end{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% 图片部分
\begin{figure}[h]
	%\small
	\centering
	\includegraphics[width=12cm]{mcmthesis-aaa.eps}
	\caption{Figure example 1}
\end{figure}
% ----------------------------------------------引用的
引用一\eqref{aa}
引用二\ref{aa}.

\begin{figure}[h]
	% 一个2*2图片的排列
	\begin{minipage}[h]{0.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{0.jpg}
		\caption{Figure example 2}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}[h]{0.5\linewidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{0.jpg}
		\caption{Figure example 3}
	\end{minipage}
\end{figure}



%%%% 设置 section 属性 %%%%
\makeatletter
\renewcommand\section{\@startsection{section}{1}{\z@}%
	{-1.5ex \@plus -.5ex \@minus -.2ex}%
	{.5ex \@plus .1ex}%
	{\normalfont\sihao\CJKfamily{hei}}}
\makeatother

%%%% 设置 subsection 属性 %%%%
\makeatletter
\renewcommand\subsection{\@startsection{subsection}{1}{\z@}%
	{-1.25ex \@plus -.5ex \@minus -.2ex}%
	{.4ex \@plus .1ex}%
	{\normalfont\xiaosihao\CJKfamily{hei}}}
\makeatother

%%%% 设置 subsubsection 属性 %%%%
\makeatletter
\renewcommand\subsubsection{\@startsection{subsubsection}{1}{\z@}%
	{-1ex \@plus -.5ex \@minus -.2ex}%
	{.3ex \@plus .1ex}%
	{\normalfont\xiaosihao\CJKfamily{hei}}}
\makeatother